<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://stokes128x.github.io</id>
    <title>Stokes128</title>
    <updated>2023-10-04T12:47:11.556Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://stokes128x.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://stokes128x.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>The world changes as your wish changes.</subtitle>
    <logo>https://stokes128x.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://stokes128x.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2023, Stokes128</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[日本或许超出了我的想象]]></title>
        <id>https://stokes128x.github.io/post/ri-ben-huo-xu-chao-chu-liao-wo-de-xiang-xiang/</id>
        <link href="https://stokes128x.github.io/post/ri-ben-huo-xu-chao-chu-liao-wo-de-xiang-xiang/">
        </link>
        <updated>2023-10-04T12:19:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>来日本之后陆陆续续写了非常多的日记，但是总感觉都非常自我中心，和他人与社会关系不大，写出来贻笑大方。但是今天我却想写一些日本社会相关的事情。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>来日本之后陆陆续续写了非常多的日记，但是总感觉都非常自我中心，和他人与社会关系不大，写出来贻笑大方。但是今天我却想写一些日本社会相关的事情。</p>
<!-- more -->
<p>虽然“我”是一个不重要的名词，因为今天要写的东西是和日本社会有关的，而主要内容不在“我”；但是“我”作为观察者的身份是必须理清楚的。我是一个中国大陆人，我因为留学活动来到日本，我需要慢慢适应研究生活和在日本的生活。而其他人因为这一点才和我联系。</p>
<p>而适应这样的生活是困难重重的。日本是一个有很多潜在的规定的国家，而且日本人的行事方式和我在中国的时候是完全不一样的。虽然作为留学生，他们没有向我们规定必须遵守这些规则，但是在生活中还是会观察到，有时也会被影响到。</p>
<p>其实最近确实觉得，在实验室里适应的不是很好。交流是一方面，文化的差异，不知道该如何greeting，不知道该如何表现，这些都是需要很多的学习的。就连先比我到的学长学姐也不一定做的非常好。<br>
而且今天又遇到了一些事情。昨天我无法登录ESA，于是就直接询问了秘书，结果今天才知道我的tutor被批评了，因为他没有做好tutor的职责。说实话，这也是让我惊讶的，因为或许他也不知道应该要做这件事情，我也并没有问他。我猜想，可能这就是日本人的做事风格，自己处理好自己分内的事情，不要让这件事情影响到别人。而且他们对分内的事情，确实要求非常高啊！Tutor先生现在还是一个年轻人，年纪渐长、渐渐要承担更多的工作之后，或许要求也会渐渐变高吧。</p>
<p>我在想，或许作为一个外国人留学生，我是没有什么机会能被日本的这种文化要求到的。但是真的看到之后，会觉得这种“高压文化”也不是完全坏的。虽然确实是在强迫别人变得更有责任感吧。</p>
<p>因为人际关系上的不顺利的事情，我其实心情并不是很好。回寝室的时候下了很大的雨——名古屋经常阵雨。在路上的セブンイレブン买了水和煮面的酱汁，收银员是日本的年长女性，工牌上是平假名。哇，结果，非常的Cheerful。Cheerful Style Cashier。我大概遇到过两次Cheerful Cashier，一次是在北部生协食堂，我还记得当时买的餐是506元，她问我有没有6元的零钱，甚至从我手里的一把零钱里一块一块地赎出来了6元。这一次在セブンイレブン，收银员的表情和语气像是在电视节目里一样。很活泼地扯出来购物袋，问我需不需要。<br>
结果因此立刻就笑了出来，心情甚至也变好了。怎么说，可以聊的事情确实很多吧！如果能渐渐理解他们的文化的话。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[关于博客]]></title>
        <id>https://stokes128x.github.io/post/about/</id>
        <link href="https://stokes128x.github.io/post/about/">
        </link>
        <updated>2023-07-23T14:41:40.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我在这个博客上无主题无规律地写作。<br>
任何写作都是非常个人的，从这个与其他网站没有交集的孤岛上，我想尽量使自己的写作脱离作者个人的狭窄眼光，我尽力使自己的写作让更多人快乐和感动。<br>
顺带，我是一个计算数学方向的学生，我感兴趣的方向是数值线性代数。我经常思考神，有时候我会感到一种迫切——是否真的存在神，神又是以何种方式影响人，甚至影响人类的？人和人类的关系究竟是什么？纵使我或许永远不知道这些问题的答案，但是这些问题会经常拦住在旅途中的我，它们迫使我看它们。我对音乐非常感兴趣，并且经常欣赏音乐。我知道一点古典音乐，现代音乐比较关注摇滚乐、电子舞曲和Vocaloid音乐。欣赏音乐是人的本能，因为不管有没有受过教育，人都会对音乐作出反应，有喜爱有讨厌，而不会完全无视。<em>The relationship between human and music amazes me.</em> 因此我正在学习音乐的形式。<br>
我写作的主题或许与这些非常相关，因此我觉得上一段的提醒是必要的。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[进化树上的模仿小丑]]></title>
        <id>https://stokes128x.github.io/post/230709/</id>
        <link href="https://stokes128x.github.io/post/230709/">
        </link>
        <updated>2023-07-09T02:49:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>笃信纯粹的逻辑至上主义可能会让人远离直觉——这是一种重要的天赋能力。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>笃信纯粹的逻辑至上主义可能会让人远离直觉——这是一种重要的天赋能力。</p>
<!-- more -->
<blockquote>
<p>“燕子依靠翅膀飞翔，却不需要被人用书本与教条训练。”</p>
</blockquote>
<p>通过教科书学习飞翔的故事，不知道究竟应该被当作一个广为流传的闲谈或者寓言笑话，讽刺着一种臭名昭著的“迂腐学究”的形象；还是应该被视为教育界对教育目的的反思。如果燕子笃信自己只有按照教科书所写的步骤，一步一步才能复现飞行的话，我想它的大脑应该远远没有进化到可以适应这样的思考的程度。无论我们多想进入一个理性的安全的世界，只要照着说明书上的提示便能解决生活中的任何问题、学会任何我们想学习的东西，我们也不应该笃信纯粹的逻辑至上主义。我们生来有一颗人类的，动物的大脑。无论我们多么强调自己与其他动物的不同，多么尊重我们的语言传统（我们将语言视作一种超脱的独立于人类生物性的具有神性的产物，）我们也应该意识到，一样产物如果不能强烈地满足人的生物性，丰富人的天赋本能，那么它只会成为一种不重要的东西；而不会慢慢因为众多人的奉献而丰富，变成随着人类的延续而一直存在的<strong>守护神</strong>。</p>
<hr>
<p>纯粹的逻辑至上主义与一种理性精神对立。《几何原本》就是理性精神的代表，数多的几何命题都能由一些原理用逻辑的方式导出。理性精神像是在说“我的妈妈是女性。”但是逻辑至上主义说的是“是我妈妈的人才是女性。”因此我们在这里讨论的“逻辑至上主义”实际上是一种世界观，这种世界观的主要想法是，世界的因果性是强烈的，而世界的全部概念都可以被量化。或者说这种世界观实际上是在说，只有能被推理、能被量化的事情才会被我纳入世界的范畴。</p>
<p>逻辑至上主义首先是一种在历史上出现过的哲学观念，或者我们都记得机械决定论那个经典的推论——在牛顿力学的框架下，只要知道物体的质量和它在每一点受的力，我们就可以精准地预测它之后任何时刻的运动轨迹。从我们现在的角度看来，机械决定论是一种荒谬的理论（或许我们也不知道它们为何荒谬，但我们被现代物理学家告知它不是对的。）但是一个人如果留心，却能经常观察到这种观念在许多受过良好科学教育的人中出现。或许它是某种满足了人类的懒散心理的一种方便的理论，因为我也曾极其讨厌主观题，更愿意解答那些有一个确定答案的算术题。</p>
<p>人的生活中都充满了大大小小的决定，或者说，有生的存在，都需要面对生活中不曾停止出现的决定做出决策。因此“决策”这个活动在人类深层心理中或许比我们大多数人想象的都更加重要。人类无时无刻不在学习如何决策——我们曾经认为微博是下沉市场，然而各种投稿、新闻账号却从来不对人的受教育程度有任何偏见。我们都喜欢看别人是如何决策的，甚至有时候喜欢指点别人如何做决策。我们甚至对别人的决策产生各种情绪——但是为这些事情付出时间实际上得不到任何现实的回报。然而变幻莫测的生存环境中逐渐走出来的人类；笃信历史进步论，轻视古人神话价值观的现代人类，却似乎退化了一般，大面积采用着这种极其懒散的逻辑至上主义价值观。我们用金钱衡量一切。如果不满足于金钱的物质好处与其附带的意义，我们便用自己的头脑，为这个评判系统加上才智、享乐、社会地位等一系列可以比较的东西，有时候“谁更正确”也成了一种评价标准。我们似乎一定需要比较才能让它吃饱——它是什么？有时候我们叫它人格、自尊，但或许仅仅是“存在”——为了自己的存在寻找一个理由。</p>
<p>如果没有世界观、价值观，我们面对很大一部分问题便无从决策。然而如果采用了纯粹的逻辑至上主义的世界观、价值观，却会伤害我们产生决策的天赋本能。我无法忘记大卫·艾伦（David Allen）在他提高工作效率的名著，《做完事情》<em>(Getting Things Done)</em> 中采用的那个例子：如果人类的大脑确实是有条理且利益最大化的，那么我们应该路过超市就想起来我们需要买电池，而不是再次看见家里手电筒没电了才想起来，之前就计划过要买电池！如果这个世界是逻辑至上的、有效率的，人类是进化完全的、完美的，那么我们确实应该奉理性主义、功利主义为圭臬，并且利用这些哲学进行决策，而且是越多越好。然而虽然我们都不情愿说出来，但我们确实大部分时间依靠直觉和偏见进行决策，而不是通过所谓的纯粹的理性。那么在这里，纯粹逻辑至上主义的价值观就变成了一种不可忽视的偏见。而直觉却是越少偏见越好运作的。</p>
<hr>
<p>我观察到一种信念，它一直让我迷惑不解，我称之为“伪君子“信念。古代中国人认为道德有天生的部分，然而通过后天的学习，人也能渐渐靠近道德。”伪君子“如同一道阴影，他们相信自己可以通过学习慢慢变得有道德，但是他们的有道德却仅仅是被别人认为有道德就好了。他们忽视而且不遵循任何的教导，只纠正自己的行为，并且有些人纠正行为的速度非常之快，”士别三日“的称赞，用在他们身上似乎还觉得有所欠缺。如果期待什么东西，他们就开始模仿那种东西。 纯粹的逻辑至上主义也是一种模仿，一些人类向往一种不曾存在的世界，于是他们决定了自己就是那个世界的子民。拥有这样的信念是一种敏锐的观察和极大的勇气，然而，由于人肉身所存在的世界并不是这个样子，有非常多的人是因为这种信念而痛苦的。他们的痛苦来源非常明显，因为他们的天赋能力渴望着被使用，而他们又不好好使用，给了他们一千银子，收回来的还是一千银子，耶稣说这种人是难以上天堂的。我的朋友知道耶稣所说的话，他只是拒绝耶稣的话。</p>
<p>塔罗的第零张牌是”愚人“，一般被描绘为一个被狗咬住袍子（受损失）也不在意的行路人。人类前额叶皮质增大是一次重要的进化，这个特质使人更加能够自控，拥有更高级的心智能力，并且能够发现并深刻地改变自己的动物性行为。这一次重要的进化让人类大规模的合作变为可能，而合作是人类一切文明的基础。下一次的进化在哪里呢？有可能是还回一千银子的愚人所带来的吗？如果对相应的<strong>守护神</strong>祈求，就能得到他们所管辖的领域的增益。创造力、幸福的人生、美满的婚姻、躲避危难的智慧并不是愚人所管辖的领域，在你向愚人祈求之先，应该知道这一点。</p>
<p>熊宽理，写于<br>
二〇二三年七月九日</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[6 Tips To Treat Generalized Anxiety Disorder (GAD)]]></title>
        <id>https://stokes128x.github.io/post/6-tips-to-treat-generalized-anxiety-disorder-gad/</id>
        <link href="https://stokes128x.github.io/post/6-tips-to-treat-generalized-anxiety-disorder-gad/">
        </link>
        <updated>2023-03-04T14:22:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>Mark Tyrrell 给出的<a href="https://www.unk.com/blog/6-soothing-steps-treating-generalized-anxiety-disorder/">关于缓解广泛性焦虑的建议</a>。已删减翻译。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Mark Tyrrell 给出的<a href="https://www.unk.com/blog/6-soothing-steps-treating-generalized-anxiety-disorder/">关于缓解广泛性焦虑的建议</a>。已删减翻译。</p>
<!-- more -->
<p>本文中所有的英文都源于原文，而中文是笔者的总结或翻译。</p>
<p>Let me share with you some simple steps that I find useful when helping people with GAD:</p>
<h1 id="step-1-find-the-pattern找到焦虑模式">Step 1: Find the pattern【找到焦虑模式】</h1>
<p>即使对于广泛性焦虑，也很可能存在着主要的焦虑模式。</p>
<h1 id="step-2-find-the-missing-needs找到忽视的需求">Step 2: Find the missing needs【找到忽视的需求】</h1>
<p>While I don’t doubt that some people naturally experience fear more readily than others, I think it’s important not to pass off a client’s GAD as some sort of genetically predetermined disease.</p>
<p>有些人确实生来就更容易体验到恐惧的情绪，但我却强调，不要将咨询者的GAD归结为一种基因决定的疾病。</p>
<p>Instead, we should interpret GAD as a signal that one or more, or perhaps even many, of the client’s primal emotional needs remain unmet. Or that some past emotional conditioning is still active. It might even be a combination of both.</p>
<p>相反，我们应该将GAD视作一种信号，它代表着咨询者的一两个，甚至多个最主要的情绪需求没有被满足。或者说一些过去的情绪条件反射仍然存在。某些情况下甚至两种情况都存在。</p>
<ul>
<li>The need to give and receive attention</li>
<li>关注别人和被关注的需要</li>
<li>The need to heed the mind/body connection (some psychotropic meds may block this need if they have damaging side effects)</li>
<li>维持身心平衡的需要</li>
<li>The need for purpose, goals, and meaning</li>
<li>对目标和意义的需要</li>
<li>The need to be part of a community and make a contribution</li>
<li>加入一个团体，为之做贡献的需要</li>
<li>The need for challenge and creativity – to be stretched, not stressed</li>
<li>对挑战和创造力的需要--有参与感，而不是被压垮。</li>
<li>The need for intimacy</li>
<li>对亲密活动的需要</li>
<li>The need for a sense of control and autonomy</li>
<li>对掌控感和自主性的需要</li>
<li>The need for status</li>
<li>对社会地位的需求</li>
<li>The need to feel safe and secure (which is missing, of course, when GAD is present).</li>
<li>对安全感的需求</li>
</ul>
<h1 id="step-3-find-the-origins-of-the-emotional-conditioning">Step 3: Find the origins of the emotional conditioning</h1>
<p>The trouble with too many rules as a child is that it can then be hard to live in a more ambiguous reality. Much of adult life doesn’t have ‘rules’ or at least not so sharply defined. Therefore Kay makes her own rules and then worries that details are left unaccounted for when planning or having things to do.</p>
<p>小时候被管控，规定太多的孩子，在一个更加不可预测的世界里往往更加难以适应。成人生活中将很少有“规定”，即使有，也很少是强制和明确的。所以Kay制造了她自己的规定，然后担心自己在规划，或者做事的时候没有考虑到这些规则。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[关于学习和planning的一些想法]]></title>
        <id>https://stokes128x.github.io/post/guan-yu-xue-xi-he-planning-de-yi-xie-xiang-fa/</id>
        <link href="https://stokes128x.github.io/post/guan-yu-xue-xi-he-planning-de-yi-xie-xiang-fa/">
        </link>
        <updated>2023-03-03T13:04:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>“学习是终身之事。”或许可以这样说吧，因为学习的重要性存在，所以应该时刻注意着自己对学习的思考。<br>
而planning也是同样的重要，可以说不同的planning是不同类型的学习的配套措施。<br>
这一篇文章也就主要讨论这两个话题。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>“学习是终身之事。”或许可以这样说吧，因为学习的重要性存在，所以应该时刻注意着自己对学习的思考。<br>
而planning也是同样的重要，可以说不同的planning是不同类型的学习的配套措施。<br>
这一篇文章也就主要讨论这两个话题。</p>
<!-- more -->
<p>一点闲话：<br>
谁能想到，两周前写在纸上的想法，也会在仅仅两周之后（不到两周）就完全忘掉了，完全不知道有这样的想法了。<br>
那么翻脸不认人的kk，恐怕也变得有点可以原谅了。<br>
I sometimes feel tired while writing.</p>
<pre><code>There is a very forward assumption that any kind of learning is the learning
of language, thus CI(Comprehendive Input) is needed.
</code></pre>
<h1 id="学习的原理">学习的原理</h1>
<p>学习不仅仅只是记忆，也不仅仅只是理解。</p>
<ol>
<li>在学习的过程中，需要使用“Comprehensive Input”</li>
<li>学习中，专注（Focus）非常重要</li>
<li>并不是Design更重要，而是自己的Focus，自己的想法更重要。</li>
<li>学习中存在着tradeoff，是想要学得有深度的需求，和不拖延的需求的矛盾。</li>
<li>有人说，要掌握一项技能，只需要20h就可以到达能够使用的程度了。很多事情可以根据这个原理安排。</li>
<li>我认为Comprehend比Understand重要。Comprehend是有自己的理解，无论是正确还是错的。如果对所有东西做一个Instant的笔记，那么首先comes to mind的就是你自己的comprehension了。</li>
</ol>
<h1 id="planning的技巧">Planning的技巧</h1>
<ol>
<li>设定Deadline</li>
<li>有一些Bullet Journal的页面可以买了试一下</li>
<li>使用Obsidian之类的productivity工具</li>
</ol>
<h1 id="other-technique">Other Technique</h1>
<ol>
<li>Have a good sleep</li>
</ol>
<h1 id="some-facts">Some Facts</h1>
<ol>
<li>当学习了更难的东西之后，一些基础的东西和例子变得很简单，不用记很多。</li>
<li>其实一般解数学题的focus time挺长的。而不是一般的15min。</li>
<li>我感觉什么时候都需要应付Distraction这个问题</li>
<li>在学习的过程中，其实很难完全排除“压力”这个因素。我本人倒是很容易有压力的人。</li>
</ol>
<h1 id="some-thoughts">Some thoughts</h1>
<ol>
<li>In which case should you repeat?</li>
<li>What is the difference between comprehend and understand?</li>
<li>If we limit the focus time, what will happen?</li>
<li>How can we learn fast?</li>
</ol>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[TOEFL iBT Home Edition -- My Preparation]]></title>
        <id>https://stokes128x.github.io/post/toefl-ibt-home-edition-my-preparation/</id>
        <link href="https://stokes128x.github.io/post/toefl-ibt-home-edition-my-preparation/">
        </link>
        <updated>2022-11-14T11:14:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>我因为留学的需要，报名参加了TOEFL iBT考试。新版iBT考试时长为 <span class="katex"><span class="katex-mathml"><math><semantics><mrow><mn mathvariant="script">3</mn></mrow><annotation encoding="application/x-tex">\mathcal{3}</annotation></semantics></math></span><span class="katex-html" aria-hidden="true"><span class="base"><span class="strut" style="height:0.625em;vertical-align:-0.19444em;"></span><span class="mord"><span class="mord mathcal">3</span></span></span></span></span> hours。TOEFL iBT分为网考和家考。网考需要在指定的考试中心（test center）参加考试，而家考可以在满足条件的任何一个地方考试。在这篇文章中我不会事无巨细介绍细节，我会指出一些，考试中需求的，但是需要提前知道，或者需要很多时间解决的问题。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我因为留学的需要，报名参加了TOEFL iBT考试。新版iBT考试时长为 <span class="katex"><span class="katex-mathml"><math><semantics><mrow><mn mathvariant="script">3</mn></mrow><annotation encoding="application/x-tex">\mathcal{3}</annotation></semantics></math></span><span class="katex-html" aria-hidden="true"><span class="base"><span class="strut" style="height:0.625em;vertical-align:-0.19444em;"></span><span class="mord"><span class="mord mathcal">3</span></span></span></span></span> hours。TOEFL iBT分为网考和家考。网考需要在指定的考试中心（test center）参加考试，而家考可以在满足条件的任何一个地方考试。在这篇文章中我不会事无巨细介绍细节，我会指出一些，考试中需求的，但是需要提前知道，或者需要很多时间解决的问题。</p>
<!-- more -->
<h2 id="注意事项">注意事项</h2>
<ul>
<li>托福网考出分的时间一般为10天，而家考的出分更快。请注意申请学校给出的<strong>Deadline</strong>。而现今很多学校也支持托福家考的分数，作者认为，在Second or Third year 寒暑假的时候参加一次家考是非常合算的选择——不影响正常学习，在家中有足够的空间可以进行考试。</li>
<li>托福考试会使用手机号和邮箱用于考试相关的事务的提醒。而在<a href="ets.org">官方网站</a>中只要求邮箱进行注册，所以一般通过邮箱进行提醒。作者尝试过使用foxmail（即QQ邮箱），很难接收到相关的信息。而是用网易免费邮（163.com）则能够比较快地接收到信息。</li>
</ul>
<h2 id="托福网考">托福网考</h2>
<p>之所以称为网考（Internet Test）是相对于纸考（PaperTest）而言的。中国大陆的托福网考需要在指定的<a href="https://toefl.neea.cn/">教育部教育考试院托福网考®报名网站</a>进行报名，和ETS的<a href="ets.org">官方网站</a>不同。</p>
<ul>
<li>截至写作日期（12 Nov. 2022），托福网考仍会因为疫情管控原因取消考试。作者原定于Nov.<span class="katex"><span class="katex-mathml"><math><semantics><mrow><mn>1</mn><msup><mn>2</mn><mrow><mi>t</mi><mi>h</mi></mrow></msup></mrow><annotation encoding="application/x-tex">12^{th}</annotation></semantics></math></span><span class="katex-html" aria-hidden="true"><span class="base"><span class="strut" style="height:0.849108em;vertical-align:0em;"></span><span class="mord">1</span><span class="mord"><span class="mord">2</span><span class="msupsub"><span class="vlist-t"><span class="vlist-r"><span class="vlist" style="height:0.849108em;"><span style="top:-3.063em;margin-right:0.05em;"><span class="pstrut" style="height:2.7em;"></span><span class="sizing reset-size6 size3 mtight"><span class="mord mtight"><span class="mord mathdefault mtight">t</span><span class="mord mathdefault mtight">h</span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span>的网考被延期至Nov.<span class="katex"><span class="katex-mathml"><math><semantics><mrow><mn>1</mn><msup><mn>9</mn><mrow><mi>t</mi><mi>h</mi></mrow></msup></mrow><annotation encoding="application/x-tex">19^{th}</annotation></semantics></math></span><span class="katex-html" aria-hidden="true"><span class="base"><span class="strut" style="height:0.849108em;vertical-align:0em;"></span><span class="mord">1</span><span class="mord"><span class="mord">9</span><span class="msupsub"><span class="vlist-t"><span class="vlist-r"><span class="vlist" style="height:0.849108em;"><span style="top:-3.063em;margin-right:0.05em;"><span class="pstrut" style="height:2.7em;"></span><span class="sizing reset-size6 size3 mtight"><span class="mord mtight"><span class="mord mathdefault mtight">t</span><span class="mord mathdefault mtight">h</span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span>。</li>
<li>托福的考位一般需要提前一两个月预定。作者于early Sep. 预定，上海的考位最早要到Dec. , 而临近的南通，宁波则有late Oct. 的考位可以选择。</li>
<li>因为作者在高校宿舍住宿，出省是很不方便的行为，需要在学校指定的隔离酒店进行<strong>三天三检</strong>。</li>
</ul>
<h2 id="托福家考home-edition">托福家考（Home Edition）</h2>
<p>托福家考的报名网站为<a href="ets.org">官方网站</a>。然而家考的支付方式仅为支持境外支付的信用卡（visa or mastercard)。在淘宝上会有代付服务。<br>
在托福家考开设早期，不支持中国大陆第二代身份证进行验证，而需要护照等有英文名的证件。而现在已经可以使用第二代身份证。<br>
考试注册成功后，会收到ETS邮件：</p>
<blockquote>
<p>Be sure to keep this email safe until test day, because it contains the link to start your test. The link is also in the Appointment Details page in your ETS account.</p>
</blockquote>
<p>托福家考对考试环境的两个方面做了要求：</p>
<h3 id="equipment">Equipment</h3>
<ul>
<li>下载ETS secure test browser</li>
<li>使用chrome浏览器运行extension <strong>ProctorU</strong>，确保设备你的电脑有基本的性能，以及需要的网速</li>
</ul>
<h3 id="environment-and-testing-space">Environment and testing space</h3>
<blockquote>
<p>You’ll need to be alone in a room with no one else entering during the test.<br>
You can't take the test in a public space such as a park, internet cafe or restaurant.<br>
You may not take notes on regular paper, for security purposes.<br>
Dress appropriately for your test. You'll be monitored via camera by the proctor, and your photo will be shared with institutions that receive your scores.</p>
</blockquote>
<p>其中可能最需要注意的就是笔记，网速和private room的问题。<br>
需要note taking的题目就只能用白板了。<br>
而对于private room，校内很难有满足要求的房间（或许有，但是考试时间确实太长了，恐怕也很难提供给我）。我决定在校外租一间钟点房，并且钟点房的wifi最好满足ProctorU限制的最低网速。<br>
关于网速，我留作备用的方式是手机热点+加速器。</p>
<h2 id="测试完成的反馈">测试完成的反馈</h2>
<p>考试进行的很顺利（除了一开始proctor说话我听不懂之外）。<br>
实际上，只要点进邮件中给的链接，剩下的事情proctor就会帮你做好。所以之前只要下载好Chrome的ProctorU插件就可以了。<br>
Proctor先检查了我的ID，然后问我有没有其他的证件。我给她展示了驾驶证。<br>
随后是检查键盘。她让我用手机的自拍摄像头向电脑的摄像头展示我的键盘情况。随后让我使用电脑摄像头展示房间情况。<br>
随后就是考试。我提前17分钟打开了邮件链接，倒计时会在考试前两分钟停止，这时proctor会连线。</p>
<h2 id="关于题型">关于题型</h2>
<p>考试分为四个大部分</p>
<table>
<thead>
<tr>
<th>题型</th>
<th>时间</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td>阅读</td>
<td>56min（可Review）</td>
</tr>
<tr>
<td>听力1</td>
<td>10min</td>
</tr>
<tr>
<td>听力2</td>
<td>10min</td>
</tr>
<tr>
<td>口语</td>
<td>45s+45s+1min+1min</td>
</tr>
<tr>
<td>写作</td>
<td>20min+30min</td>
</tr>
</tbody>
</table>
]]></content>
    </entry>
</feed>